Anne en ik zijn naar het laatste eind januari tot sommige betrekkingen die zijn wij bij hen op bezoek deze enkele jaren!
Maar ik ga alleen ter wille van het zien van Edward.
Hij zal er in februari, anders Londen zou geen bedels voor mij; ik heb geen geesten."
Elinor werd al snel naar de kaart-tafel bij de sluiting van de eerste rubber, en de vertrouwelijke discours van de twee dames was dus een einde aan, waarop ze allebei zonder enige aarzeling, voor niets gezegd was aan beide zijden om ze tegenstaat elkaar minder dan ze hadden gedaan; en Elinor neerzat aan de kaarttafel met het melancholische overtuigingskracht dat Edward was niet alleen zonder genegenheid voor de persoon die wordt zijn vrouw; maar dat hij nog niet eens de kans zegt blij met het huwelijk, dat oprechte Genegenheid aan haar zijde zou krijgen, voor eigenbelang alleen ertoe kunnen aanzetten een vrouw om een man aan een engagement, waarvan ze leek zo goed van bewust dat hij was moe.
Vanaf dit moment werd nooit nieuw leven ingeblazen door Elinor en wanneer ingevoerd door Lucy, die zelden een kans gemist om, en was vooral voorzichtig te stellen confidante, van haar geluk wanneer ze een brief ontvangen van Edward werd behandeld door de voormalige met rust en voorzichtigheid en ontslagen zodra civility zou toelaten; voor voelde ze die gesprekken een verwennerij die Lucy niet verdiende en die gevaarlijk waren op zichzelf.
Het bezoek van de Miss Steeles aan Barton Park verlengd werd tot ver voorbij wat de eerste uitnodiging impliciet.
Hun voordeel verhoogd; zij konden niet worden gespaard; Sir John wil niets horen van hun gaan; en ondanks hun vele en lange geregeld bijeenkomsten in Exeter, in weerwil van de absolute noodzaak van een terugkeer naar de concrete invulling ervan onmiddellijk werd in volle kracht aan het einde van elke week, waren ze aangespoord tot het verblijf bijna twee maanden in het park, en helpen bij de viering van dat feest, waardoor er een meer dan gewone aandeel van eigen ballen en grote diners te verkondigen zijn belang.
Hoofdstuk 25 Hoewel Mevr Jennings was de gewoonte van de besteding van een groot deel van het jaar in de huizen van haar kinderen en vrienden, was ze niet zonder een vaste bewoning van haar eigen.
Sinds de dood van haar man, die had gedreven met succes in een minder chique gedeelte van de stad, ze had gewoond om de winter in een huis in één van de straten nabij Portman Square.
Naar deze woning, begon ze over de aanpak van januari om haar gedachten, her- en derwaarts ze één dag abrupt en zeer onverwacht door hen gevraagd de elder Misses Dashwood te begeleiden.
